# CDOで標準偏差の2倍の値のデータを抜き出す



# だめ　これは使えない



データセットに対して標準偏差の2倍を計算し、それを超えるデータを抜き出す例

```
cdo mulc,2 -timstd -seldate,startDate/endDate input.nc -gtc,threshold output.nc
```

ここでは、CDOのmulc演算子を使用して標準偏差の2倍を計算し、gtc演算子を使用してその条件を満たすデータを抜き出します。

このコマンドの各部分の説明：

- `mulc,2`: `mulc`演算子を使ってデータを2倍にします。
- `-timstd`: 時系列データの標準偏差を計算します。
- `-seldate,startDate/endDate`: 特定の期間のデータを選択します。
- `-gtc,threshold`: `gtc`演算子を使って指定した閾値を超えるデータを抜き出します。ここでは、標準偏差の2倍が閾値になります。

**閾値の値が決められない**のでこれでは**動かない**

- `input.nc`: 入力データセットのファイル名。
- `output.nc`: 出力データセットのファイル名。

必要に応じて、`startDate`や`endDate`、`threshold`などを実際のデータに合わせて適切に設定してください。データの形式や対象となる変数によっては、この例がそのまま利用できないこともありますので、CDOのドキュメントやデータの仕様に基づいて調整が必要です。